「金州殺手」前警員姦殺13人 逃過法網長達40年 今被判終身監禁 不得假釋

有「金州殺手」(Golden State Killer)之稱、姦殺13人的加州前警員德安傑羅(Joseph James DeAngelo)，21日在加州高等法院向受害人「真誠道歉」，隨即被判多個終身監禁，將終老獄中。

現年74歲的德安傑羅6月就已認罪，承認自己姦殺了13人，換取不被判死刑。

高院法官鮑曼(Michael Bowman)針對德安傑羅1975年到1986年犯下的罪刑，處以「死在監獄裡」的監禁、不得假釋刑罰。

鮑曼說，「犯下滔天大罪的人，就應該被關起來，讓他們永遠無法再傷害無辜的人。」

除了這13個姦殺案，德安傑羅也公開承認姦殺了數十人，不過都已過了法律追訴期。檢察官查明，橫跨加州11個郡，在53個犯續現場，共有87人慘遭德安傑羅毒手。

聆聽判刑前，德安傑羅從輪椅上站起來，拿掉口罩，當庭說，「我聽了你們每一句話，對每個被我傷害的人，我真誠道歉。」

他即將轉押回監獄時，全場爆出掌聲，法官補了一句：「這名被告，不值得寬恕。」

審判場地得借用大學舞會場所，才夠容納所有死者的遺屬，以及倖存者的家屬。

審判庭持續了三天，好讓家屬細數這位殺人魔對他們造成的傷害有多大。過程中，德安傑羅從頭到尾坐在輪椅上，一語不發。

他逃過疏而不漏的法網長達40年，直到調查人員採用新DNA追蹤技術，才於2018年將他逮捕歸案。

有D似SAW個呀伯

DNA技術有無機會破解左幾十年前既跑馬地紙盒藏屍案

睇新聞追左成10幾年

well said

所以DNA技術原意係好，不論係醫療定破案都係有突破性發展
但問題係經中共手，好野都會變衰野